[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (14)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (13)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
2020-11-21 東方龍獅 vs 晉峰 旺角大球場 15:00
2020-11-21 天水圍飛馬 vs 冠忠南區 元朗大球場 17:30
2020-11-22 標準流浪 vs 愉園 斧山道運動場 15:00
2020-11-22 傑志 vs 理文 旺角大球場 17:30

2020/21港超聯於有8支球隊參賽。其中4隊因外援工作證問題，開季只出戰菁英盃。足總考慮到球隊面對難題，經研究後將聯賽押後到本月21日開鑼，踢罷首兩輪賽事，再進行足總盃首輪分組賽；至於原定14日及15日的聯賽首輪賽事檔期將續安排菁英盃分組賽。

為符合AFC規定各地聯賽，一季至少要有27場的要求，港超聯會議商議後通過今季聯賽賽制有所微調。8支港超球隊在進行完雙循環比賽後，會以頭4隊和尾4隊分出「爭標組」和「護級組」，各組再以中立場打單循環，以定出聯賽冠軍和1支降班隊伍。足總盃分兩組踢單循環，小組首兩名出線再踢單淘汰制。其餘盃賽賽制不變。

足總今季取消「國援」名額，外援限制由上季的註7（5外援+1亞援+1國援）出4（任何援將）變為今季的註6（任何援將）出5（4任何援將+1超援），變相放寬有關規定，本地球員上陣時間勢再遞減。據悉，足總對「超級外援」的定義如下：以截止2020年6月為止的國際足協世界排名計算，如該球員曾參與由首50名內的國家所舉行之頂級聯賽最少一季，或曾代表首50名內的國家代表隊上陣1場國際賽事，即屬「超級外援」。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。

足總宣佈於11月7日起的賽事開始重新開放予球迷入場，但供佔用座位不得超過座位數目的75%，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。足總於比賽場地實施相應的衛生防疫措施，包括觀眾進入比賽場地前需接受體溫檢查及提交健康申報表，並必須於球場範圍內正確佩戴口罩。此外，觀眾於場內不可進食，但可飲用杯裝及紙包裝飲品(由於保障個人衛生關係，場內將不提供即棄杯予球迷使用)。新球季所有比賽由東網負責直播，直播詳情有待公佈。

健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

菁英盃分組賽
2020-11-14 天水圍飛馬 vs 標準流浪 A組 香港仔運動場 15:00
2020-11-14 傑志 vs 理文 A組 青衣運動場 17:30
2020-11-15 晉峰 vs 愉園 B組 斧山道運動場 15:00
2020-11-15 東方龍獅 vs 冠忠南區 B組 旺角大球場 17:30

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣布2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022年世預賽暨2023年亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)
AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（和富大埔）、賓希路、陳衍光

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、一位尼日利亞籍進攻球員、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、六名外援球員（四人屬超級外援身份）、方栢倫（畜力R&F）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘、嚴啟華（深水埗）、曾健晃

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（和富大埔）、安達、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）
Out：蕭栢霖、麥希裕、戴思聰、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

香港外流球員討論區 (38)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【PES2021 Patch】PESunites OF v2 及 港超聯 (v0.9 Beta，2019–20賽季)

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

今個禮拜六日得一場係有直播
2020-11-14 傑志 vs 理文 A組 青衣運動場 17:30

lm

Tiger去流浪
為自己爭取延續足球生命的機會

又一次足總快過球會宣佈

飛馬係咪差個亞援?
簽多個佐佐木周都好

叫羅神試下薛琦鉉

Joke總好波

羅狗食撚屎

LM

尼爾臣->山度士
班拿度
馬昆奴斯->達施華
祖利亞->古安奴

無國腳？

足總網update咗另一場有直播
2020-11-18 標準流浪 vs 理文 A組 旺角大球場 20:00

理文 rich

如果一個曼聯球迷，喺一個要輪流發言嘅視像會議度，見到有佢嘅出現，仲講唔講到嘢呢？問吓「牛丸」啦！

From: 我撐本地波

俾你宜家香港咁，仲放唔放棄英國passport先

「如果我繼續做，只會給自己最後一年時間，如果足總管理層沒有改變，球賽吸引力、表現及水準繼續跌，那我就放手。」

ok，唔玩了

今年無亞援名額
5+1個1係超級外援

中台澳援cancel埋?

H.13 根據條文 H. 8，每間參賽球會可以在球季中的任何一段時間，於參賽球員名單內包括不多於六名非本地(外籍)球員在其一隊之中。
於每場香港超級聯賽的比賽中任何時間，最多只可派出不多於四名的非本地(外籍)球員上陣(包括被裁判員以紅牌驅逐離場的非本地(外籍)球員)。除此之外，每間參賽球會將容許派出額外一名「指定非本地(外籍)球員」上陣，而該名「指定非本地(外籍)球員」必須符合下列其中一項條件：
1. 曾參與由國際足協排名首 50 名內(以 2020 年 6 月 11 日版本為準)的國家所舉行之頂級聯賽最少一季；
2. 曾代表國際足協排名首 50 名內(以 2020 年 6 月 11 日版本為準)的國家代表隊上陣一場其國際賽事

Yes
註5+1出4+1

啲名仲要鳩譯，好地地球員有自己個朵唔撚用，山度士、達施華

其實出場可以4+1真係太多
非外援球員出場機會唔夠

山度士 José Nilson dos Santos Silva
班拿度 Bernardo Vieira de Souza
達施華 Da Silva Goncalves, Marcos Antonio
古安奴 Júnior Goiano

鮑家耀：外援不一定是正選，誰踢得好、誰就有機會，同時也要視乎戰術的需要。

好大卡士
星光熠熠
唔怪得收埋咁耐唔公佈啦

好似閪馬咁嘅人腳
唔出齊真係降班架
包容下啦

上季冇退換票證嘅會員，記得喺11月30日或之前，親臨傑志中心或下星期主場嘅POP-UP STORE，購買今季波衫可獲9折優惠，每名會員可用優惠價購主客各1件，記得出示上季會員證呀。

而早前推出嘅買波衫送聯賽金章預訂優惠，亦會於下周五(11月20日)結束，密切留意呀！

金章
Kidchild要課金了

收山吧啦

Behind the scenes: 「大帝」有個前國腳「皇后」

擁有多場尼日利亞超聯比賽經驗、外流到安哥拉期間踢過非洲冠軍聯賽的愉園鋒將艾迪比帝，符合港超聯賽章則之中「指定非本地（外籍）球員」資格，但相比這重身份，他過往的經歷可能更加精彩，而其中一個故事就是其賢內助、一位昔日的尼日利亞女國腳。

不論是年輕的羅拔奧度，還是球員經歷較豐富的艾迪比帝，都是個性外向、不拘小節，職員與他們閒聊的話題也離不開生活、家庭，隻身來港的「大帝」曾笑說效力北塞浦路斯球隊期間，因球會老闆的物業包括購物中心，因此習慣到商場吃飯不用付款，並又提到自己在拉各斯的住宅有各式訓練設備、宛如一個小型訓練場，花園鋪了一塊仿真草皮，他還展示其妻子在花園「剔波」的短片。

「我的太太以往也是一個職業足球員，我們在2009年時於球場認識。」那時候，艾迪比帝還未成為尼日利亞超聯球員，只是在該年10月某個周日到球場踢足球時，遇上當時已代表尼日利亞踢過兩屆女子世青盃、兩屆女子非洲國家盃的Titilayo Mekuleyi，男足新星與女足名將就是在緣份的牽引下走在一起。

「太太以往也是職業足球員，她了解我的工作，知道如何跟我溝通，她明瞭輸波後的失落，所以會待我冷靜後才與我交談、檢討。若然我入波、贏波，她會跟我分享快樂，跟我說：『Razaq你做得很好』，並且鼓勵我求進步。」即使兩人分隔兩地，但Titilayo仍通過直播留意丈夫在港超的表現，艾迪比帝說：「她會協助我分析，告訴我有哪些不足和如何改善。」

#hvaafootball #lionking #behindthescenes
#非洲style唔係人人carry到
#我老婆係國腳

每日悼念富力r&f退出港超聯
多謝你地接受佢結左婚都比佢加盟
比著第隊已經唔理佢😭

愉園足球隊 Happy Valley FC
每日悼念富力r&f退出港超聯 上年captain Mia一家三口添，兩公婆好濕碎啫，不過Razaq老婆冇嚟

東網最快 之後到足總 之後?????

方栢倫做救兵！天水圍飛馬撼標準流浪誓搶分

「菁英盃」A組周六（14日）頭場，下午3時於香港仔運動場上演，為天水圍飛馬對標準流浪。飛馬欲進身4強絕無失分空間，今場對陣近況3連敗的流浪，當然是搶分大好機會，加上包括方栢倫等新援有機會亮相，為球賽增添不少吸引力。

飛馬首循環2球輕取流浪，惟去仗未能延續勝軌，以1比4不敵理文。主教練郭嘉諾表示，球隊是役末段雖然少打一人，但仍然積極尋找入球機會，戰至90分鐘才失第3球，他認為可以接受。當然最終比數不理想，但他樂見球隊的攻守有很大進步。

飛馬欲晉級，今場一分都不能少，然而防中基斯要「坐波監」，郭嘉諾直言此子缺陣對部署有一定影響。不過，回巢的方栢倫有力充當「雷霆救兵」，「郭Sir」稱「栢倫」的加盟能增加左路的人選，讓陳靜謙和孫銘謙分別專注中堅和前鋒的角色。另外，其中兩位巴西外援已復操兩周，今仗有望首度上陣，提升比賽狀態。

標準流浪雖然錄得3連敗，但上場對傑志打破入球荒，攻力不容忽視。教練團直言是役球員表現合格，已初步建立一套有系統的打法，剩餘兩場「菁英盃」希望加強進攻，劍指贏波。

陣容上，去戰傷出的門將盧兆崎避戰，李溢晉今仗有望首次正選，而U22球員黃晉軒則仍需休養。鍾昇霖去仗領紅停賽，基藍馬又未完全恢復，新外援要等到下周六才隔離完，為解決後防傷停問題，教練團透露會嘗試更多不同的球員組合。

此外，教練團確認播磨浩謙來投，並指此子加盟能幫助球隊：「佢踢咗超聯好多年，雖然狀態唔夠，但佢嘅經驗、個人質素，都可以喺進攻上畀到啲新元素我哋。」

垃立又搞青訓

最尾果句

經驗、個人質素

個金章優惠到20號 但係聯賽pop up store係22號
即係一定要去中心買

網上買有無得送？

Q：幾時會有查理史葛專訪呀？
愉園足球隊 Happy Valley FC：睇office團隊同佢本人心情

藍店冠忠巴士宣佈員工停薪留職

藍區

南區會唔會散班

[最新消息]今季甲組隨時少一隊？

是咁的，聞說有位前港超外援就住之前佢踢嗰間前港超球會欠薪單野，告咗上國際足協，宜家國際足協判左，勒令足總要呢隊波禁賽兼要賠八十萬。距離開季重有一個星期，究竟呢單嘢最終點收科呢？

不過話說回頭，夢想FC唔係散左班咩？其實夢想冇搞之後就變左景峰，駒總都仲run緊隊波，仲請左前流浪前鋒施素高加盟。但係... 點解今季又變返港菁？唔通...

#寧願呢單係最新燒析
#打少一隊又少左波睇
#有冇得睇其實都未知
#足總宜家都尚未示意
#我怎去猜他真正意思
From: 球場新聞

大埔

飛馬首循環2球輕取流浪，惟去仗未能延續勝軌，以1比4不敵理文。主教練郭嘉諾表示，球隊是役末段雖然少打一人，但仍然積極尋找入球機會，戰至90分鐘才失第3球，他認為可以接受。當然最終比數不理想，但他樂見球隊的攻守有很大進步。

飛馬欲晉級，今場一分都不能少，然而防中基斯要「坐波監」，郭嘉諾直言此子缺陣對部署有一定影響。不過，回巢的方栢倫有力充當「雷霆救兵」，「郭Sir」稱「栢倫」的加盟能增加左路的人選，讓陳靜謙和孫銘謙分別專注中堅和前鋒的角色。另外，其中兩位巴西外援已復操兩周，今仗有望首度上陣，提升比賽狀態。

標準流浪雖然錄得3連敗，但上場對傑志打破入球荒，攻力不容忽視。教練團直言是役球員表現合格，已初步建立一套有系統的打法，剩餘兩場「菁英盃」希望加強進攻，劍指贏波。

陣容上，去戰傷出的門將盧兆崎避戰，李溢晉今仗有望首次正選，而U22球員黃晉軒則仍需休養。鍾昇霖去仗領紅停賽，基藍馬又未完全恢復，新外援要等到下周六才隔離完，為解決後防傷停問題，教練團透露會嘗試更多不同的球員組合。

此外，教練團確認播磨浩謙來投，並指此子加盟能幫助球隊：「佢踢咗超聯好多年，雖然狀態唔夠，但佢嘅經驗、個人質素，都可以喺進攻上畀到啲新元素我哋。」
From:

有名你叫 無良柏 都仲入去做 踢波就抵撚死啦

傑志上場對標準流浪初段先失兩球，幸好及後反勝對手。總監兼總教練朱志光繼賽後爆出「孖人牌刀」笑彈後，今仗賽前再戲言要「袋定止血散喺袋」，並指球員集中力不足是弱點之一。若「藍鳥」今場贏波將篤定出線，但「朱Sir」不敢將目標定得太高，指仍要視乎實戰才可下定論。另外，杜馬思受傷避戰，而杜國樑經已註冊，有望列席後備。

朱蛇真係幽默咗好多

Brian Fok呢

冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club

【教練團增加成員】

為確保球隊青訓系統中的球員，得到持續發展機會，兩位「菁英發展隊」教練劉華傑及曾慶殷已經加入一隊教練團。

「菁英發展隊」教練劉華傑及曾慶殷將為球員提供特定的位置訓練，也將為一隊其他球員提供輔助。 這個「菁英發展隊」計劃適合所有年齡階段的球員，但對於年輕球員更為重要，因為他們就可以藉此繼續進步，並發揮自己的最大潛力。

「過去兩年，我與劉華傑及曾慶殷在U18菁英發展計劃合作無間，所以他們都十分了解有關這個計劃的課程及理念。」主教練列文說。

除了訓練之外，一些被外借至其他球隊的年青球員，劉華傑教練及曾慶殷教練都會作出監察，並在球季之中，會有兩至三次機會與他們檢討，為他們的表現作出評論。

01體育：
據悉，飛馬尚有1名屬「頂級球員」的「超級外援」來投，惟具體資料需待有關球員來港後才正式公布。

果頭放人無薪假 果頭請教練
不過算 藍絲抵死

周六(14日)兩場「菁英盃」A組分組賽，尾場1730喺青衣運動場上演，由傑志硬撼理文，為咗方便球迷，理文會長李文恩繼續安排咗直播，當然咁好戲碼，都係親自入場先夠過癮啦！真係行唔開嘅睇直播，今場為大家講波嘅係「牛丸」陳婉婷，同埋「大頭」。
From: 我撐本地波

牛演上場講波幾好

傳說中既巴西國腳

已經冇曬期望

頂級

郭建邦都去咗丙組啦

炒飛狗最後希望

要F5足腫個網了

港菁？

點爭八十萬
我當個外援一個月八萬
都十個月喎
即係有汗出無糧出過？

即係亞援？

甲組

今年港超無亞援名額

懲罰性賠償掛

av個票咬得咁緊

球員呢？

chok到好攰了

號外：
*📣📣*港超"流浪足球會"胸口贊助商**
香港流浪足球會，一間歷史悠久的球會，多年來一直堅持青訓，培育不少香港職業足球員，在香港足球歷史上佔有一個不可或缺的份量。
本會在賴嘉輝(賴Sir) 的牽引下， 非常榮幸🎊成為該會本年度球衣的胸口贊助商，亦因此與流浪會結緣，建立良好關係。
在未來一年，總會會與流浪會合作，安排睇波團，一起近距離支持港超比賽, *⭐本會亦會甄選一啲出眾或者表現積極嘅會員，推薦到標準流浪「跟操」* ，機會實在更加難得，讓大家有機會親身體驗港超訓練的強度。
在此，總會呼籲各位熱愛足球的隊員，一同撐起香港足球⚽️💪 ◦
From: 香港業餘足球訓練總會

今年我哋為咗加強同國際上其他嘅modders合作，特別增設咗Twitter帳號。連同之前開落嘅instagram帳號會post多啲製作進度，大家有興趣嘅話都可以follow。
至於facebook平台我哋會留返嚟發放一啲重要消息。
Instagram：
Instagram（3D Face）：
Twitter：
Twitter（Eng）：
From: Winning Eleven Hong Kong

雷聲大雨點小

唔通係保讚

用得頂級起碼要街外客都聽過下個名先得喇 好似早幾年傑個施素高咁

球員少撚咗咁多
都冇乜外援咁滯 就知咩料啦

超級外援嗰個定義咁撚閪

今個weekend得一場直播
唔係香港冇得入場

重返社區扎根 羅傑承再追夢 推動全民足球 雙管齊下振球市

【明報專訊】近年港超入場率低迷，過去一年再受疫情打擊。上周菁英盃重開觀眾席，惟周末4仗合計僅約2200人入場，復興球市長路漫漫。今季飛馬重新起用天水圍飛馬隊名參賽，再次扎根地區推廣足球，擅於宣傳包裝的會長羅傑承透露，場外將推行「全民足球」計劃，場內盼打造陳肇麒接班人，培育新一代土炮前鋒，雙管齊下吸客。

天水圍飛馬今季繼2008至12年後再次回歸元朗區，當年飛馬不時安排球員參與區內活動，如校訪及賣旗籌款等（見表），球隊在新季延續「傳統」。飛馬會長羅傑承表示，疫情重創香港經濟，他作為班主亦看淡未來一年球市，但有危必有機，重新開放球迷入場觀賽就是好開始。他透露，今季飛馬重返元朗區其一原因，是希望實踐他在球圈十多年的最後心願，策劃「全民足球」計劃。

視全民足球計劃最後心願
獲不同界別支持冀年底推出

計劃類似社企在地區舉辦足球興趣班及比賽，對象由小至7歲、大至70歲的居民，鼓勵每周一至兩天工餘時間以足球為娛樂，低收入家庭可獲部分資助甚至費用全免，飛馬則提供配套支援。羅傑承補充，計劃會先在新界的元朗、屯門及北區等地推行，過去一年已跟不同界別人士會面，獲得鄉紳及區議會支持，目標最快今年底推出：「我參與本地足球十多年，最後心願就是實踐這個『全民足球』計劃，看看香港足球是否有得救。」

計劃亦鼓勵退役球員報考教練牌照課程，從而在興趣班兼職教授市民，間接增就業機會，並會協助不同業界舉辦小型盃賽。羅傑承強調，「全民足球」並非職業球員青訓，跟香港足總或賽馬會的青訓計劃沒有衝突，興趣班及比賽都只屬業餘性質：「運動很難賺錢，但可令人團結及有目標。足球仍然是全球最受歡迎的運動，藉此強身健體也可減輕醫療負擔。」他以自身生活習慣為例，透露過去3年每周至少有4天，就會早上6時起牀出門跑步一小時，近年身體甚少病痛，並計算每次跑步時間，制訂個人目標。

天水圍飛馬下周一在元朗舉行記者會，公布新球季班底，新管理層及新外援均會悉數亮相，今夏在飛馬掛靴的前港足名將陳肇麒亦會出席。

冀飛馬漸成爭標分子獲球迷支持

羅傑承在「疫」市加碼擴軍，期望飛馬今季起用一批有潛質的本地青年球員，配合4名經驗技術兼備的巴西籍新援，以快速活力及重體能的踢法，逐步成為爭標分子：「不是主要用球員名氣，而是以快速踢法爭取球迷支持。今季就算不成功，我期望下季或兩年後是成熟期，有陣中球員可成為香港頂尖球員，如20歲的孫銘謙今季會主要踢前場位置，以栽培成為香港隊正缺乏的華人前鋒。」

文：余瑋
圖：馮凱鍵

賞識郭嘉諾 讚有金判坤影子

【明報專訊】飛馬今季改由近年助港足兩奪省港盃的郭嘉諾執教，會長羅傑承稱已留意對方多年，認為這名「熱血教練」執教風格及投入程度，甚有港足前帥金判坤的影子。郭嘉諾承認，他在港隊就是在Kim sir鞭策下成長：「在足總數年真的有血有淚，他的韓式指導對我特別硬，責罵時總是開風筒，才成就現時的我。」

簽約兩年 冀打造體力化球隊

郭嘉諾上月離港到昆明，完成亞洲足協專業教練牌照課程，本月初返港及等待成績，正居家隔離，料未能趕及在下周六首場聯賽領軍。他今次重返飛馬簽約2年，期望將球隊打造成一支「進取球隊」：「進取包括進攻及防守，我會要求球員主動搶得控球權，多走動搶攻搶守，因此體能要求大。羅生亦想建立一支體力化球隊，香港足球要再進一步，就要在這方面着手。」

菁英盃試陣 聯賽齊腳見真章

飛馬於菁英盃A組僅1勝1和2負，包括兩場大敗予理文，今午3時在香港仔運動場鬥標準流浪。不過，羅傑承稱早已視菁英盃為季前熱身賽，旨在試陣及提升球員狀態，待外援悉數歸隊，聯賽才見真章：「現在只是三成功力，輸0：10也不要緊，但要做到賽前訂下的戰術要求。季初先踢菁英盃的安排很好，可盡量給不同本地青年球員落場，從而知道那些球員值得更多上陣機會。」同組另一場，傑志下午5時半在青衣運動場對理文演榜首戰，勝方將率先晉身4強。

簽4森巴外援刺激球市 3人擁巴甲經驗

【明報專訊】飛馬今季新加盟的「超級外援」身分廣受討論，足總網頁昨終揭露4名巴西籍新援身分，分別為進攻中場班拿度、翼鋒達施華、前鋒山度士及中堅古安奴，前3者屬有巴甲比賽經驗的「超援」，班拿度是前巴西小國腳，山度士於2016年曾在日職甲府風林效力。眾人下周一於記者會亮相，有望在下周六聯賽主場首擊對冠忠南區悉數登場。

飛馬會長羅傑承稱，起初提出增設「超級外援」用意，是根據過往從巴甲招兵經驗，盼增加比賽刺激性：「當年在南華邀請雷文等巴甲兵加盟，雖然不是big name，但質素有保證，是不同級數。」他透露，過去有名氣較大的外援來港落班後，比賽時有空位不願傳給華人隊友，後來亦變得懶散不願迫搶，故今次若外援「不聽話」未能配合球隊踢法，合約訂明可在3個月後賠償提早解約：「想留低就要踢出在巴甲的水平，而非懶懶閒，要帶動本地球員進步，而非帶壞。」

冀帶動土炮進步
簽國腳級人馬觸礁再接再厲

羅傑承透露，新外援全由教練團挑選，但多個月前曾接洽在日職多季的30歲日本前國腳，以及在美職多年的25歲牙買加國腳，但談至最後階段準備簽約才告吹，現嘗試力斟一名在澳職的澳洲籍翼鋒：「未能成事在宣傳上是可惜，但教練團認為現有外援都是巴西兵，溝通更好可更快融入球隊。」

Connor pain?

故今次若外援「不聽話」未能配合球隊踢法，合約訂明可在3個月後賠償提早解約

外援：未能適應飛馬環境

巴西小國腳班拿度 曾與尼馬做隊友

最有來頭的班拿度（Bernardo Vieira de Souza）為巴西小國腳（U15及U17），現年30歲的他司職進攻中場，先後踢過高士路、華斯高、山度士、彭美拉斯、保地花高等多支巴西球會，並在巴甲上陣逾100場，交出16入球11助攻。

班拿度在效力山度士期間，曾與現時巴黎聖日耳門前鋒尼馬同場上陣。此子2016年起一度轉往亞洲發展，包括投效韓職蔚山現代，並曾到科威特及沙地阿拉伯頂級聯賽落班，足總官網顯示他新季將穿起10號球衣。

尼馬前隊友

睇下羅神今次係咪笑到最後

傑志多賽一場領先一分排名榜首，他們亦已打破之前的入球荒，今仗面對實力不俗的理文將力爭勝利；理文今季表現令人驚艷，今仗面對同組最強亦不會懼怕，同樣以三分為目標，雙方隨時上演入球騷。
From: 大公報

對於陳晉一，朱志光強調今季要求只會更高外，也命令全隊吸取上輪分組賽5:3挫標準流浪期間，早段先失兩球的教訓，今午對開季兩勝一和轟九球的理文先做好防守，再劍指三分保榜首。
From: 星島日報

現嘗試力斟一名在澳職的澳洲籍翼鋒

Connor Pain！！！

險簽系列，可以再吹大啲wor

佢報紙用“頂級”嘅超援

30歲日本前國腳會係邊個

薛琦鉉

最似樣應該係工藤壯人
2月開始無球會 個agent旗下大部分都係外流球員

國腳有睇Live?

//澳職的澳洲籍翼鋒//
會唔會係Jared?

澳洲翼？
仲唔係許許許

許許許好似無踢過澳職？

飛馬 vs 流浪
1.36 4.75 6.50
-1.25 1.93 1.88
3球 1.82 1.97

傑志 vs 理文
2.00 3.50 3.20
-0.25 1.78 2.02
3球 1.80 2.00

又黎薛琦鉉事件

禿頭不嬲吹水唔抹咀

我有佢廣島件波衫

搵bma啲女同孫銘爆下房傳下新聞咪有娛版上好似當年南華陳7同sean咁

陳七=韋拿
孫銘=孫興民

call林名貞返黎

點解曾至孝每季踢唔到幾場年年都可以搵到班落

飛馬簽中後場好過啦 仲翼鋒

邊兩個國腳咁勁

明明香港人最鍾意投票，點解呢個投票會輸 (2)

求幫推

左腳又中堅
呢 d 都一定有班落

明明香港人最鍾意投票，點解呢個投票會輸 (2)

“你班友知唔知咁樣好難㗎，跣後個波”

娛樂記者：而我不知孫銘是誰

澳洲國腳

牙買加國腳？

Kelvin：今年飛馬的巴西兵有些我睇CV ，踢K1、中甲或泰超都夠。

Noted with thanks

成日覺得佢太睇得起自己

港超關佢鬼事咩

K1同中甲 水平差好遠喎

我玩fm簽到Milligan
羅狗簽唔簽到

K1簽鬼冇乜錢

中甲既鬼係亞洲級
其實合理

裁判員 : 廖國文

今日傑志有飛有冇人要 平放

32 李溢晉 [GK]
5 李鍶泓
10 林嘉緯
11 林學曦
12 盧均宜
17 周家樂
19 姚浩明
20 黃駿軒
22 張家俊
33 法蘭度
90 祖連奴

1 盧兆崎 [GK]
2 馬文軒
3 黃本煒
4 播磨浩謙
6 陳力衡
7 劉智樂
8 鄧子均
18 潘子希
21 黃晉軒
55 基藍馬

13 陸平中 [GK]
4 胡晉銘
7 孫銘謙
9 山度士
15 古安奴
16 羅振庭
22 法比奧
23 吳文希
25 劉學銘
27 方栢倫
28 邵昀俊

1 梁興傑 [GK]
3 陳靜謙
5 郭子堦
8 陳曉鋒
10 班拿度
11 達施華
12 黎格爾
14 叢振洪
18 李藹軒
20 謝朗軒
21 羅曉聰
26 何家智

平中孫銘文希加油

又話菁英盃唔出外援

今場又轉番平中守上場09幾fit 係講好左輪流定點

裁判員 : 黃琦海
助理裁判員1: SARO
助理裁判員2 : 伍偉康
後備裁判員 : 廖國文

只要有黃蛇同尿蛇嘅比賽，呢場比賽嘅執法一定係唔認真唔專業

【歡迎播磨浩謙加盟】
本會今日宣布，港日混血兒播磨浩謙正式以自由身加盟。Tiger已隨球隊跟操一段時間，教練團認為其合適並能幫助球隊調動, 故此簽入該22歲中場, Tiger已完成體測並可在今日下午對天水圍飛馬一戰候命, 播磨浩謙加盟流浪後將會穿上4號球衣。

球員資料
■姓名： 播磨浩謙Harima Hirokane
■出生： 1998年1月31日 (22歲)
■位置： 前鋒、中場
■身高： 1.77cm

仲有得踢 cls

野狗隊係咁架啦

叫條撚屌飲酸奶君飲到死撚咗上頭版仲實際啦

有輪換都好嘅

巴西國腳到左同你買

火屬性比卡超係炒飛狗，唔好同佢買

炒飛狗又嚟料

黑警文躝番入隔離狗校啦

【我撐文字直播】天水圍飛馬 對 標準流浪

今場菁英盃賽事由 #余18 作文字直播，歡迎各位撐本地波球迷入來一起互動溝通講波經！

啲外援踢完先官宣係咩玩法

今場菁英盃賽事由余18作文字直播，歡迎各位撐本地波球迷入來一起互動溝通講波經！

From: 我撐本地波

我fm簽honda添呀

羅式pr

戰衣 x 老拍檔
Kwan Yee Lo Ka Wai Lam adidas

#宜嘉就做
#林10盧12
#老拍檔adidas
#菁英盃流浪vs飛馬
#三點香港仔運動場

From: 宜嘉就做

打過喜伯年嗰個？
勁野黎

開波啦

古安奴入波

8分鐘，天水圍飛馬右路角球，古安奴門前掃入，1比0！

5個巴西外援竟然由中堅先開齋

野狗隊強勢回歸

又角球入波，古安奴

14分鐘，飛馬左路角球，古安奴頭鎚破網！2比0

準備反cup出線

屌你冇直播 閪馬正乞衣

有冇咁勁

已經讓左3個

飛馬球員平均身高屈死垃立

出老棍二打中堅邊個幫到佢

佢d單身外援去左邊

準備啟程回國

仲隔緊

邊個天才安排老棍二打中堅

有live

球迷A：好撚on 9，直頭刀無，你搵鬼支持港超咩
球迷B：你比錢？知唔知做直播市價幾多？
球迷C：之前閉門作賽都有直播, 不過開返俾球迷入場之後就無
球迷A：我俾錢，睇英超啦。

Tiger著得4號可能都準備改打中堅

30分鐘，羅振庭右路傳中，方栢倫頭鎚二傳，由山度士射入，3比0！3個新援都有貨賣～

其餘七隊顫抖未

宜嘉就輸

一冇直播就出外援兼大炒對手
羅神媽劇停又然

35分鐘，流浪黃本煒入替張家俊，基藍馬入替祖連奴

飢餓營銷

本煒！本煒！

Lawson勁到

本煒！

輸波加強防守？

莫生準備又除口罩大聲屌：行快兩步啦本煒

飛馬攻力肯定係港超最強 問題係防守睇落唔掂

簽番羅斯囉

上半場補時1分鐘

HT 飛馬 3-0 流浪
古安奴 7'
古安奴 13'
山度士 19'

仲勁過東方，理文？ 仲要先夾得一兩個星期

佢地咩打法？長傳定小組

聯賽飛馬首場對邊隊？

藍區，睇pin啦

邊位係尼馬隊友？
係唔係仲勁過名將個隊友個仔？

飛馬幾個外援打乜嘢位置？

今日右閘
不過第三球又係輸佢，被人尾柱屈高波

一齊入場同晉峰打氣啦！

From: 晉峰fb

今日352
古安奴LCB，山度士、孫銘雙箭頭

仲未落場

今場流浪個陣點排

【Preview－冠忠南區 對 東方龍獅】

冠忠南區在菁英盃分組賽B組已經踢了四輪賽事，暫時只得一勝二和一負，以五分排在小組第三，明天遇上首位的東方龍獅，必須要全取三分，才有較大機會出線準決賽。

雖然出線形勢不太樂觀，主教練列文認為球隊已經慢慢建立信心，他說：「目前只是踢了四場比賽，但球季仍然很漫長，而球隊在過程中慢慢建立隊型及信心，我相信未來賽事會取得好成績。東方龍獅賽前傳出多位主力受傷，不過他們人腳充裕，仍有很多好球員作出替補，仍然是一場硬仗。上輪對碰時，我們在上半場表現較好，只要能夠保持這種態度去迎戰今場賽事，有望在今場取得分數。」

左翼衛陳凱柏今季踢足四場菁英盃分組賽，賽前有點微傷，但無礙他今場上陣機會，而他認為球隊今場需要勝利爭取出線，球隊上下決心很大。「面對愉園，我們取得較多優勢，但未能轉化成入球，而之前對晉峰亦只是打和，的確感到失望，但整體表現已經有所進步。明天對東方龍獅，我們都知道需要爭取三分，增加晉級機會，反而加強了球隊的決心及信心。」

唐道碧因為東方龍獅外借身份關係，今場將會缺陣。
From: 冠忠南區fb

正常發揮

又無直播 足總食屎啦

點睇

羅神簽返家蛋好過啦

開始明白之前外國啲ching嘅感受

之前又話腳腫出錢播波既

頭十五場

撘緊車去青衣
好撚遠

天水圍飛馬李藹軒入替山度士
下半場開波啦！

復賽檢測嗰度咁大洗費 請尊重

57分鐘，孫銘謙禁區逼搶李溢晉幾乎成功，李溢晉情急踢出界

班拿度換入

尼馬隊友

叢振洪打中鋒 or 中堅？

只係差一個有經驗嘅中堅 (唔係76)

67分鐘，林學曦接應林嘉緯傳中頭鎚轟入，流浪追成1比3

學A

又入波，有料到

Kidchild 唔出佳佳就搭車番屋企啦

青衣都遠

撐本地波都有個限度啦

75分鐘，流浪播磨浩謙右邊地波傳出，林學曦省中後衛改變方向，由陸平中接實

134人

王振鵬 [GK]
3 丹尼
5 艾里奧
6 朴俊烔
7 蘇沙
8 安永佳
10 基爾頓
19 黃洋 [C]
35 史雲斯頓
67 畢頓
95 陳晉一

23 郭劍橋 [GK]
2 羅梓駿
12 杜馬思
14 何振廷
16 顏卓彬
20 趙聡悟
21 唐建文
22 賓紀文
26 彭林林
28 鄭展龍
30 張廣然
34 巴拉克

1 王振鵬 [GK]
3 丹尼
5 艾里奧
6 朴俊烔
7 蘇沙
8 安永佳
10 基爾頓
19 黃洋 [C]
35 史雲斯頓
67 畢頓
95 陳晉一

28 陳嘉豪 [GK]
2 列斯奧 [C]
4 劉穎笙
5 余煒廉
11 鄭兆均
16 顏樂楓
17 張憙延
23 鄧匡延
26 黃俊皓
77 沙普夫
91 基華尼頓

[GK] 陳嘉豪 28
[C] 列斯奧 2
劉穎笙 4
余煒廉 5
鄭兆均 11
顏樂楓 16
張憙延 17
鄧匡延 23
黃俊皓 26
沙普夫 77
基華尼頓 91

[GK] 袁皓俊 88
黃皓雋 6
李康廉 7
尼迪利 9
亞哥斯達 10
羅焯熙 12
黃炎堃 18
曾家進 22
余沛康 29
談樂軒 33
中村祐人 44
梁嘉恆 92

住將軍澳

10 班拿度
11 達施華

超級外援

算係咁

81分鐘，吳文希接應達斯華直線輕鬆射入，天水圍飛馬領先到4比1

文希

文希有波入

裁判員 : 劉晃熙
助理裁判員1: 周駿傑
助理裁判員2 : 王家豪
後備裁判員 : 譚炳煥

以前少睇直播，一陣直播會唔會即刻有飛馬呢場嘅精華睇？

2019年12月6日 冠忠南區 0–0 佳聯元朗 小西灣運動場
20:00 入場人數：169

冇天理

唔會啦
mon實睇體 youtube 再ff下

朱sir有mon post

上個禮拜係咁
今個禮拜唔知

丹尼踢右閘？

可能d人今日兩場揀一場，就冇揀到早場

87分鐘，基藍馬終於為流浪再追一球，2比4

似畢頓打閘

352呀

佳 蘇沙
一 雞頓 大哥 雞湯 畢頓
丹尼 艾里奧 韓仔

+2馬

下半場補時4分鐘

照咁睇飛馬d外援好似都幾對版

FT 飛馬 4-2 流浪
古安奴 7'
古安奴 13'
山度士 19'
林學曦 67'
吳文希 81'
基藍馬 87'

基藍馬

如果港超個個外援一早有咁勁就好睇

正義馬

屎角 黑帝 法蘭度

中鋒
達施華入替之後右閘

中指今場踢咩位？

流浪尾段主攻
本煒踢右翼喺正莫生前面，又係咁被屌

每場一笑

左翼衛，法比奧換走之後左閘

法蘭度雞得

莫生有無除口罩先

球場有冇嘢飲賣？

啱啱出門口 應該趕得切

自己買紙包飲品入去應該平好多

以前中學陸運會喺青衣
班賤種訓導唔畀人買嘢
諗住今日可以了咗咁多年嚟嘅心願

前兩年冇做魔頂阿尖？

韓仔右閘

鄭兆均左翼衛

平放1730

等睇朴俊烔炮台

右中堅至真

鞠盈智正和你一起觀看

屎

禁撚住傑志黎屌

又嚟半場chur爆基華尼頓

理文出多隻鬼仲唔攞你命

傑志條右路俾人弱點攻擊

半價放飛

依家 hiuming ball 應該要做到

好彩牙鵬出得快

$1 要左佢

紐振鵬

理文係咁吊長波屈速度

基爾頓

炒飛狗幾時收皮

面對面都交到咁

兩次理文傑志都擺閪場係咩事

節奏都仲唔快

邊個講

只要出基華尼頓就會玩呢招玩半場
都唔駛慢慢猜

Marcus中楣

中楣

marcus差啲

證明周衍丞不是無辜的

hiumingball

牛演

理文前線勁到

基爾頓超級大傻仔
無人逼龍都唔中

傑理戲碼好高質

理文

Hiuming

基華尼頓今日好生
無finishing

艾里奧

出賓周文已經456咗

對住冏食撚滑

曾昭達真係會坐上去戴耳機睇場波

今場唔講唔知有出蘇沙

對比返星期三晚嗰場西波
真係唔講唔會知係同一個聯賽嘅球隊

雞湯係咁遠射

均仔左閘位真係辛苦

尼馬隊友表現如何？

均仔踢到咁後嘅

理文4.33送錢？

呢啲手球香港球證係唔會睇到
嘈都冇用

左翼衛

唔掂佢啦呢個位
擺返前啲啦

迷光頭黨又贏長波都有埋

helio食撚屎啦

畢頓踢到咁不如試下用廣然啦

韓仔個位好危危乎

香港尼恩高蘭

均仔係咪避唔到有左腳就要踢左閘嘅定律

同韓仔一齊去食

煒廉拎黃

俾人弱點進攻

但佢隻左腳係練返黎

傻鳩黎

中波先不過畫面唔靚

但畢頓同基爾頓打唔穿

本身可能諗住overlaod傑志右路 但佢未上到嚟基華尼頓已經自行打爆咗條右路

韓仔 我屌你老母 屌你老母呀?
你黎學踢波架? 屌你老母臭閪

丹尼出腳準到

許宏鋒都係練返嚟

marcus太心急喇

Marcus啲波真係幾好

HT 傑志 0-0 理文

李文恩同陳沛然一齊睇波

場波都幾閪

又請埋啲咁既垃圾球證

點樣踢到k1

劉晃閪又鳩比牌

韓仔守唔倒基華利頓

香港既球證最多只可以吹街場波
呢啲正式比賽起碼要鬼佬球證吹

睇過爛區魚丸就知呢場優質

賽後飛馬領隊文彼得亦對4位森巴兵讚不絕口：「透過練波一啲好細微嘅動作，以及個人技術，已經知佢哋有實力同級數，希望之後可以幫助球隊，喺前場迫搶同組織更加快速。」正選中堅古安奴今仗個人梅開二度，「Peter」坦言此子狀態及體能屬當中最佳，期望2個入球可以增強其信心，以及提高球隊對他的期望。至於前鋒山度士於下半場被換出，「Peter」表示僅屬正常輪換，並非因為受傷。

咁多年黎累咗公民、傑志同香港隊幾多獲？

傑仔入咗場

左邊

佢踢公民果時都算正正常常

CLS
D人中文咁廢

個樣鬼鬼地，唔通係佳佳啲friend

邊個啲女友啊？

今場 helio 有咩問題

我覺得今場唔差la

有韓仔做對比，即刻覺得艾里奧好穩陣

至於球隊會否再增援，文彼得暗示會「有驚喜」。

大搞

巴拉克？

躝啦炒飛狗(炒唔到)

蘇沙慢到
基爾頓鳩俾

蘇沙比一仔啦屌

其實我都唔識「囡囡」點讀

中場派牌大師基爾頓

基爾頓拎波都知會失

之前連登好似有post講過 不過睇完又唔記得咗

基華尼頓冇打艾里奧都算好脾氣

一仔冇復賽嗰期咁搶

記得係同女女調轉
不過我記錯讀仔仔

據悉昨天查理士進行體檢時，血壓下壓只有約四十多mmHg，正常運動員的水平應該是六十多mmHg，顯示他的體能狀況非常良好，幫他進行體檢的醫務人員，當場也嚇一跳！

上次吹奏血壓
今次就話細微動作

對韓國佢Carry啦
唔通真係靠馮慶孽咩

野狗媽劇停

屌咁都唔入

屌 又中楣

痴線

膠鵬

鵬

CLS牙鵬

cls

你地讚完佢
佢下一分鐘就差啲出事

理文會唔會出黎度個龍門柜

已經兩球中楣

龍仔準備in

不好意思
夢遺了

理文雙延啲俾波幾好J

加維蘭入咗南丫島食大鑊飯？後備都冇

衝龍，唔入

miss咗船期

理文入未

梁嘉恆來了

理文炸咗輪到對家入啦

4.75快上船

馬交球王

韓仔訓低

杜馬思準備換入

如果因為呢個界外球失就柒爆

換賓紀文啦

垃撚圾

hiuming english

巴拉克同羅梓準備換入

用埋韓仔雞爾頓呢啲垃圾外援

DLLM基爾頓真係垃圾黎架喎

澳門球王

空到

漏就靚

雞得啦
簽sean 林恩許 仲好

為咗慳十一月糧可以去到幾盡

光頭呢吓剷得靚

討論左，可以要返林恩許，四萬人工，加一萬二住

真

傑志黑到

龍仔

入場人數 : 654

本身人工可能貴一倍
宜家壓佢地價
到時d人又屌5爺度縮

潔廁10號連基本傳波都傳唔準,係咪呃飯食的

下你老母咩大鳩頭
賤種蝗俊皓呢下擺明係foul

理文出大b愛將黃皓雋

今場都有場外球迷

史雲斯頓幾夠薑

宏福橋果邊？

男男

分唔到龍仔同基爾頓
兩個都踢到咁膠

係 有成十幾個

龍仔亞冠之後都冇乜好表現

陳晉一

一仔今日好垃圾

青衣JJ表示個個位唔錯下

不嬲都係咁
唔洗錢嘛

俾咗蘇沙插水

劉晃閪又鳩吹

cls球證

香港球證好垃圾

食屎啦！！！！！

var啦dllm

啲球證係咪好耐冇比觀眾屌

留名0-0

下半場補時3分鐘

m爺你連續兩場畀錢睇0-0有咩感想

開拖了

擔泥

食屎啦擔泥

擔泥咁有火

傑狗班爛仔助教

理文個physio成個爛仔咁

睇上去件衫係理文章

邊個係silly

你係咪睇錯左

流浪屠夫都出嚟 小心兩黃一紅呀

理文同傑志後備席各拎一張黃

大鳩頭以為個個都知

今次好似唔關細榮事喎

師兄唔識分左右

cls
dani呢下都唔算好茅
咁都要係咁指住黎屌

一見silly就load起李斯

以為積施利

但係好肉酸

咁即係邊個

講撚左咁多年波
成日唔講全名
講球員又係咁
真係當人識晒on99

咁都唔算茅？

獌狗係咁上下

我都唔知

FT 傑志 0-0 理文

職業犯規姐

最on9係成日沙維前沙維後
又話咩世界豪

兩球中楣呀屌

件件同李文恩隻抽啦

笑笑口呀

好睇過場波

基爾頓打鳩基華利頓

躝啦雞已鈍

大鳩頭啲和事佬tone 真係好撚煩
球員口角 郁兩下手無咩特別姐

完場又有交打

完場後仲精彩

打交未呀

打交

理文班教練已經唔係第一次撩交打

咁樣辣落去 牌都無張

快啲雞L左雞而頓

屌你咩兩邊屌緊老母你去播精華

下場超級外援摧毀傑志，球霸首循環中柱成伏筆

屌你飛精華

屌 以為無事熄左live

牙膠咁多吓都唔洗失波

師兄你真係盲嫁喎

完全唔知點解大頭成日要主動維穩

開拖係香港波正常會發生嘅事

好似俾咗黃？

嗰球反擊喎
點會唔洗拎牌

基爾頓呢d垃圾都差唔多場場踢足

傑志 5賽9分 +5
理文 4賽8分 +8
飛馬 5賽7分 -6
流浪 4賽0分 -7

有比牌

要黃啦

睇啦 黃牌丹尼90+1呀

現場睇 分左心睇打交
睇漏左

細榮自己都搶口

唔知話丹尼精定狗好 知道阻反擊個下已經黃硬就做盡d 踢到個波老蓮咁遠仲要執起扮以為自己界外球

答下人啦，師兄係咪唔識分左右

螢光幕左邊係傑志，右邊係理文喎

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為去沙灘唔昅女啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

唔播果場就6個入球
有播果場就窿窿

理文支旗係Lacrosse 黎 冇錢買棍？

傑child好嬲？

金東進都有衝過嚟喎

現場畀80蚊就係為呢啲

今日Hiumingball一換入馬交球王就唔識攻咁

佢不嬲有呢d狗野

打交最有驚喜

阻人前進姐，又無傷害性

0-0但係夠晒娛樂性

我寧願睇打交多過6個入球

好過小西灣

True
又無傷害性
話茅嗰啲係咪無睇開波

關咩事？唔係理文個Silly爛仔上身先咩，定你覺得silly唔係撩人先

適當時候犯規，個球反擊佢一定要阻

佢本份啦下話？
燁仔debut 仲要得果下錯姐

有無片睇番打大交？

丹尼個下牌就比撚咗 個助教仲衝出黎擺明撩交打

小朋友唔識波

明明傑志嗰邊都撩交打

明顯理文條友over react 啦

等睇傑志大巴對抗飛馬巴西導彈

我無話理文個助教無問題
成班傑child就衝出嚟
明明金東進都有衝左過去

職業犯規唔可以係茅？
同埋攞明去人喎 打rugby咁款

理文一分都有著數就梗係撩下你拖時間
你陪佢玩咪嘥自己時間

鬧飯民就一定係熱狗5毛PR，鬧理文Silly爛仔上身先就一定係傑Child

都OnL799

唔好拗，留返睇重播

人地又冇唔俾你鬥理文個爛仔助教
人地講一句理文助教你就追住人嚟屌
唔好咁緊火啦ching

波樂無窮 14/11/2020
專訪嘉賓: 愉園球員林衍廷

陳文輝去左邊

傑child 都係等於傑志球迷
同平時啲49000 死疤狗有咩分別

叫翻傑迷囉

今日入場發現傑志迷都幾投入
有個專屌人老母好撚好笑

究竟邊個係silly

返工 miss 左場波

鄭子森早前因鼻骨破裂，明日一仗需戴保護面罩披甲

傑child 高質

森仔

以後繼續入

係咪俊立

高質過你啦炒飛狗

今日放唔到飛

今天（11月14日）假香港仔運動場舉行的2020-21年度菁英盃分組賽A組賽事，天水圍飛馬以4:2撃敗標準流浪，取得三分。今日的入場人數為134人，購票人數為87人，門券收入為港幣$4,470元正。

仲有冇可能少得過134人

而家理文好大機會出線
淨返一個位就傑志飛馬爭

一線中場劉家銘

一仔呢幾場都好似冇咁sharp

復賽嗰期好sharp

今日幾球傳中波睇定嚟出 都出得好差下

仲等緊家銘上嚟交流吓㗎

傑志兩邊都係
斬親都無人地帶

理文主教練陳曉明賽後指，雖然賽果打成平手，但雙方表現都相當精彩，相信每一位觀眾都享受比賽。理文賽和後，與第3位天水圍飛馬之間的差距收窄至僅1分，「曉明Sir」稱理文仍然掌握主導權：「當然係賽前部署，因為我哋踢少一場，嚟緊仲有2場對流浪，亦可以畀我哋容易啲準備下個禮拜對傑志嘅聯賽，滿意賽果。」

比賽末段兩邊職、球員爆發衝突，「曉明Sir」賽後亦就此降溫，笑稱自己在旁邊「食花生」：「我好Calm喎，都冇行過出去。最尾大家好緊張，兩隊都唔想輸，明白上心係好事。雖然0比0，但我諗球迷睇落都滿意。」

傑志總教練朱志光亦就事件解畫：「我好冷靜，比賽有呢咁嘅氣氛幾好，但千祈唔好傷感情，場波無論邊隊贏好都好緊湊，大家都好想贏，幾刺激嘅比賽。」這場比賽是傑志近4仗第3次與對方互無紀錄，「朱Sir」承認球隊進攻未符合自己的要求，但認為在新舊球員交替下，球員默契需要更多時間建立，他亦樂見球員戰意高，下周日（22日）聯賽再次對理文，他會嘗試用其他球員組合。另外，中場鞠盈智連續4場未有列席後備，「朱Sir」透露此子未有受傷。

新球員

peek cm

但雙方(打交)表現都相當精彩，相信每一位觀眾都享受比賽。

抵啦

啱啱坐車見到黃洋同劍橋，兩個人用普通話傾返今日場波

咁佢地講乜

講緊今日場波傑志啲進攻傳球走位之類
隔得遠聽唔清楚

邊有打 互屌2句姐

根本好小事

菁英盃分組賽再鬥晉峰
球員傷停愉園變陣出擊

周日（11月15日）的菁英盃分組賽，愉園將再度與晉峰交手，由於球隊有個別球員受傷或停賽，來仗需再度調整陣容。主教練鮑家耀表示硬仗難免，預期對方會再採取快速壓逼踢法，所以己隊球員場上做決定時亦需要快。

雖然己隊在上次交手以2:0擊敗晉峰，惟過程並不輕鬆，開紀錄前對方不乏入球黃金機會，最終己隊把握對方防守出錯致勝，「鮑Sir」重申自甲組聯賽開始每遇晉峰俱為硬仗：「對方球員速度快、壓逼快，所以己隊球員場上決定都要快，並需在用波方面做得更好。」由於葉卓文受傷、張俊軒剛病癒、簡嘉亨停賽，球隊將再調整陣容。

尼日利亞鋒將艾迪比帝、羅拔奧度去仗是後備上陣，「鮑Sir」稱來仗在位置安排上，希望更加發揮到兩人優點，教練團也會進一步觀察、摸清兩人的習性和特點，以令他們與隊友往後產生有更好的「化學作用」，準備聯賽開鑼。

晉峰部份球員為五人足球好手，當中更不乏五人港隊代表，同樣有五人足球代表隊經驗的愉園球員袁世傑，就認為五人足球多「1對1」攻防，11人賽則能有規模部署防守，以夾擊方式應付踢法多上腳的球員。「不過，更需留意的是晉峰中場茹子楠，他在青年代表隊時已相當突出，技術可能更勝五人代表隊球員，我們必需提防這位攻勢策動者。」他說。

Preview: Capital Resources vs Happy Valley

Head Coach Pau Ka Yiu:
Every time we meet Capital Resources is a tough game, their players move very fast and keep tight pressing, thus our players should make quick decisions on the field.

Player Yuen Sai Kit:
Some Capital Resources' players have futsal experience and very skillful. However, 11-a-side football matches can have more organized defense strategies.
From: 愉園fb

托利晃

開拖仲精彩過場波

我唔係話佢唔應該foul喎係講佢之後既事

今年踢J2, 有冇清熟J league 行情，呢D球員大約幾錢年薪？

豬屎仲要將啲死球比曬雞爾頓斬 廢撚到仆街

擺明識玩
扮聽唔到雞聲
你老味理文bench就衝曬出黎唔知jm9
全場都唔只一次衝出黎想比壓力球證
基華尼頓完場後又係on99
走去傑志嗰邊撩交打

學銘仲有冇Mon post

丹尼嗰下職業犯規黃咪黃
理文就嘈嘈嘈
都唔知嘈乜春

應該屌佢繼續帶著波走咗去扮冇事

可能啦
丹尼本身都扮傻
理文bench一定係講左d野
丹尼先燥住轉身行埋去

今晚場波幾好睇

丹尼幾勁，39歲踢足全場，仲接近零失誤

傑志今場少有 有帶個腦上場嘅球員

仲有理文列斯奧，又係好好

有飛馬條片味呀

出左飛馬精華

不過個下真係好核突
炒到人地飛起仲要扮無foul繼續

飛馬第4球幾有feel

【全場精華】菁英盃： 天水圍飛馬 4比2 標準流浪

From: 我撐本地波

膊頭撞膊頭，阻人前進
黃牌合理

當然
但老老豆豆錯曬位
佢d老波骨緊係扮傻返去回防啦
格硬黎都解釋到佢真係聽唔到雞聲既
因為響雞嗰下佢打緊關斗
旁證又無fing旗

已經有人勸開羅拔圖，理文職員仲去挑釁

文希冷靜到

流浪零零舍舍得Tiger件衫冇印名

業餘到笑

你睇返前10秒先
呢下唔係挑釁
純粹勸阻同話自己無惡意姐

處理得幾好

呢個silly 沖去場邊屌丹尼

條片影到佢身體語言好串

蘇沙張黃牌冤枉

都唔係佢
你認錯人
個physio由頭到尾都係勸交

竟然同傑總認真

Sorry
係另一個理文職員沖去場邊屌丹尼

如果呢班專員去到聯賽都仲有得出 1月港隊應該試下

佢比傑迷屌好過比大家屌

即係點

學飛馬超級外援咁
超聯先出

快約滿等走人？

基藍馬尾段打中鋒?

成日都會咁做

好心果啲指責邊個邊個挑釁對方果啲人，睇下重播啦，睇慢鏡就知道好多人衝出黎都係幫手阻止多過挑釁對方，只睇一兩下動作就開名批判人

入嗰球個企位就係前鋒
有呢啲變陣都係好事

流浪依家有咩前鋒
Tiger 搭劉智樂?

唔係
keep住由中堅位衝上去攻，再回防

呢排係祖連奴踢前
劉智樂少出

恭喜理文U22球員鄧匡延，喺周六(14日)「菁英盃」A組傑志對理文賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

本身係香港大學校隊成員、讀緊會計及金融系Year 2嘅鄧匡延，已經第二年效力理文，上季因為受傷，結果全季只係踢咗3場。到咗今季個頭開得唔錯，喺「菁英盃」分組賽兩對天水圍飛馬都射入一球，呢晚對住傑志雖然冇波入，但全場攻同守都見佢，表現十分賣力，其中上半場同另一位U22球員張憙延嘅一次配合，就差啲為理文先開紀錄。「其實今場我覺得自己可以再表現好啲，特別係處理反擊嗰陣，唔係太夠冷靜。不過能夠攞到1分，都係一個唔錯嘅戰果，今場波大家都好努力，盡力去完成『曉明Sir』嘅部署，所以我都幾滿意，當然能夠成為MOM就更加開心，我會繼續畀心機。」談吐得體嚟又有禮貌嘅「匡延」咁講。

過去有唔少U22球員喺「菁英盃」都有唔錯嘅演出，但最終都只係能夠成為「菁英盃專員」，對於自己喺理文嘅發展，「匡延」就咁講：「隊友之中好多好出色同富經驗嘅隊友同前輩，我會珍惜向佢哋學習嘅每一個機會，同不斷去提升自己嘅實力。做好自己先，其他嘢唔諗咁多住。」

鄧匡延，繼續努力呀！
From: 我撐本地波

可能高層冇比飛佢

晉峰上仗憑黃偉國的入球逼和冠忠南區，總教練何信賢期望球員在沒有壓力下，繼續吸收經驗，今仗目標有分落袋。他指出愉園陣容較首循環變動不少，尤其增添了2名尼日利亞前鋒：「呢2個新外援速度快同大隻，加上查理史葛狀態提升，球隊會重點防守佢哋。」2位主力外援艾拔簡奴及費利浦薩今仗仍因傷缺陣，對晉峰有一定影響。

作為晉峰陣中老大哥的羅俊仁，上仗首度正選披甲，他自評表現不過不失，仍在適應正前鋒這個新位置：「始終自己算係有身型，但仲要畀多啲決心去射波。」「阿仁」希望隊友不要因和波而自滿，需要每場持續進步下去。

愉園上仗悶和冠忠南區，主教練鮑家耀承認表現未如理想，全賴門將屠俊翹多番撲救才取回1分。愉園目前續以2分優勢守在次席，「鮑Sir」對出線感樂觀：「只要餘下2場贏哂，或者今輪我哋贏而南區輸波，就可以提早出線，主導權仲喺我哋手上！」

自從2位尼日利亞前鋒加盟後，華人小將朱偉鈞上陣時間受影響，但他表示並不擔心：「愉園唔會因為外援就出你，反而會睇下邊個夠狀態同勤力啲。」他希望在良性競爭下可爭回正選位置。
From:

一個你一個炒飛狗我都唔知信唔信好
你痴咗線嘅會打飛機吞精
你千祈唔好再po相

東方龍獅暫以9分高踞B組首位，今仗只要贏波便篤定出線，惟球隊總監及主教練李志堅認為未能鬆懈。現時最令「堅Sir」頭痛的，莫過於近期遇上的傷病潮，除新兵費蘭度手術後正在康復中，迪高、艾華頓及基頓等主力依然未痊愈，上陣成疑，他坦言為應付漫長賽季，會給傷兵更多時間休息。好消息是上仗因傷缺陣的U22適齡小將亞歷斯祖，已重新投入訓練，今仗可望候命。

上仗首次踢足全場的年輕翼鋒王力威表現活躍，惟末段出現抽筋情況，讓他明白到體力分配的重要性：「要提升自己體能之外，都要學識睇清形勢，唔可以一味周圍跑，咁先可以踢足全場。」

冠忠南區上周中0比0悶和愉園，3日後就要面對勁敵東方龍獅，主教練列文明白眼前的挑戰：「大家都知東方好強，但睇番首循環交手場波，我哋上半場曾經佔優，就如我一直都講，只要保持良好心態，我哋唔會有問題。」上仗冠忠南區雖未能獲勝，但就成功保住今季首場「清白身」，列文認為這是全隊努力的成果。

南區左翼衞陳凱柏（Paco）上場助攻助守，亦獲列文肯定，稱讚這位年輕守將日漸成熟。最後一屆以適齡球員身分出戰「菁英盃」，Paco至今4仗全勤，於首戰更交出助攻，他認為自己狀態不斷在改善中，希望今季進攻上能有所突破，更表達出對入球非常渴望。
From:

感覺到今年飛馬應該有冠軍

冇三個月後不適應天水圍而解約未有機

預備組冠軍？

原來已經係1年前，仲記得大球場雖然人少少但係都嗌得好大聲

護級組冠軍

果日完場後好多車都停晒
入場全部係真球迷

點解全場嗰啲片嘅畫質咁低

CLS LAST MINUTE DRAMA IN A FOOTBALL MATCH | 傑志 vs 理文
Hong Kong Football On Tour

CLS 【N輪菁英盃過後嘅港超前瞻（2）- 理文、冠忠南區】
球場上的維他奶

受疫情影響，今年嘅菁英盃安排咗喺港超開季前開鑼，比到一眾球會能夠喺港超球會喺開季之前，有一個檢閱年輕球員同新外援嘅機會。﹝有關呢個安排，我會另文再書﹞，亦都比咗一眾愛好港超嘅朋友，喺開季之前睇下辦。喺完成咗兩三輪菁英盃之後，相信大家都對各支球隊嘅實力有啲理解。呢篇文將會以菁英盃嘅賽績同表現為依歸，淺析來屆港超各球隊嘅水平同表現。廢話唔多講，我哋即刻入正題。

《2020-2021球季甲組深水埗-新球季目標與期望》

多謝早前明報採訪，香港01報導以及港台訪問，本季我們深水埗相信令好多球迷關注，可能因為引入多名前超聯球員後，大家對深水埗多了一份沖超既期望，本會非常感激球迷支持，亦感到萬二分榮幸！

作為地區球會，目標為紥根地區培養地區足球新力軍，我們七年前降回丙組（現稱乙組），教練團成員陳少豪教練（豪sir) 及謝國亨教練（亨sir)接受soccer wave 訪問時，希望深水埗仿效修咸頓，為香港足球創造未來新血，以半職業平台（一星期兩次訓練）去訓練培育當時份屬年青球員嚴啟華及梁星耀等挑戰乙組，協助他們去尋夢挑戰職業舞台！輾轉七年時間過去，當年深水埗主力嚴啟華及梁星耀亦分別在超聯開展其職業生涯，今年他們回歸母會目標之一，當然希望協助母會爭取滿意成績，亦可以將從他們在職業球隊學到既經驗分享予新一批深水埗新力軍，令今季之後有更多深水埗青訓球員及居民能夠到職業足球聯賽尋夢，當然球會亦希望今年所有潛質球員有機會可以被任何職業球隊招攬上超聯！

正如教練高俊基(高sir)在明報所言：「我們今季首個目標是幫助球員升超，多於深水埗升超，嚴啟華和梁星耀在多年前就是在這裏升超，當他們有港超隊招手，我們立即放人。球隊提供健身訓練和友賽，以半職業平台協助，不想球員熄了團火........深水埗上季踢10多場只得3分，今季大換血說要升班，不是合理計劃，但成績一定要比上季好，至少爭到中上游。」

關於球迷關心深水埗升超夢，除了實力上，資源亦是一個非常重要環節，本會在今年區議會撥款仍然進行當中，相信足夠應付基本支出！由於本地經濟差，本球季根本找不到更多新既贊助商，球隊現時仍然依賴上年度熱心贊助商給予訓練服、物理治療贊助及飲品贊助，我們仍然希望今季可以有更多地區街坊及地區商戶贊助，現時人腳實力下半季能否保持提昇或問鼎更高排名，還望稍後能否獲得更多有心人資助，現在再次在此呼籲各界多多支持深水埗地區足球隊，如有任何贊助查詢，請直接pm 聯繫我們！

首場聯賽賽事（22/11 ）1530 於九龍仔運動場迎戰甲組勁旅東區，請各位FANS請繼續留意我們專頁👍

明報

香港01

香港電台波樂無窮

#深水埗人撐深水埗
#深水埗體育會
#GRS健瑞仕
#運動家
#sportshouse
#華人種籽留學移民交流中心
#labproduction
#atacar
#fightforourdream
#甲組深水埗
#支持地區足球隊
#香港人自己撐
#SSPFC

以2019年佢向磐田山葉計就4000萬YEN年薪,折合大約296萬港紙

挑燈夜戰
只為熱身

港甲下周日開鑼，多支港甲球隊積極備戰或安排友賽熱身，其中南華與凱景今晚（14日）於石門賽馬會傑志中心挑燈夜戰，「少林兵」在三名日援尚未歸隊的情況下，以三球不敵由陸志豪和馮冠鳴領軍的凱景，由於凱景沒有帶備比賽球衣，隊員只穿上訓練背心，加上又讓數名非洲外援落場試腳，仿佛是一支「雜牌軍」。

南華今場友賽以「全華班」出擊,，並派上不少年輕球員，上半場以一球落後下，易邊後再換入三名小將。教練潘耀焯表示，最近友賽中西區及丙組蘭斯貝利，旨在讓球員熱身及熟習球感，比賽勝負反在其次，最重要是盡快提升比賽狀態，為新球季來臨作好準備。

「細焯」證實，前鋒叶佳、中場蘇友鈿及葉頌朗等攻擊球員離隊，但今季有蕭栢霖回巢助陣及大部份主力留效，包括三名日援，故實力大致與上季相若。目前，中堅伊藤紘平及中場田坂卓也已抵港，兩人入境後須隔離暫未歸隊，至於日援前鋒川田悠吾則仍在日本，待其入境的工作簽證發出後才安排其歸隊。

南華新一季球員名單﹕錢兆琛、羅敏聰、歐文洛、郭霆謙、廖智謙、何勉唐、司敬熙、黎皚韜、譚浚賢、李卓軒、楊迪琛、陸湛軒、楊憲樂、李頌、陳豫遵、蕭子朗、蕭栢霖、高柏如、伊藤紘平及田坂卓也。

葉頌朗

希望有更多甲組嘅新聞睇到

《體住嚟食》承蒙支持
作者：王嘉豪
2020-11-15

不經不覺，筆者有份打理的體育專訪系列《體住嚟食》自六月開張以來，外界反應持續不俗，有店家笑說真的有食客帶着電子版報道前來拜訪、經營貝果（Bagel）網店的前港欖小花袁樂宜也指，專訪出街後查詢數字急升、甚至有公關致電詢問可否安排運動員亮相此欄目……承蒙各位支持，希望未來會做到更好。

近月新一季本地波重開，最近連球迷也可入場了，綠茵場重拾疫下難得的氣氛，於是與同事再商討，能否繼天水圍飛馬主帥郭嘉諾和理文中場顏樂楓後，邀請更多足球員作客《體住嚟食》？特別是外援，他們會知道一些我們想不到，又無從入手的私竇，飲食版圖在他們相助下勢可進一步壯大。

結果，得傑志公關好友Edmund搭路，很快成功邀約該隊的西班牙射手加維蘭，一起走進南丫島品嘗西班牙菜，果然是我們意想不到的餐廳落腳點。不過，此子起初對邀約帶點害羞和戒心，也不太願意把手機號碼交予傳媒，直至訪問當天，大家在船程上打開心扉，建立互信，話題匣子才得以慢慢打開。他從年輕時與利物浦球星堤亞高艾簡達拿在國家梯隊合作、到轉戰港超的心路歷程、甚至在港的工餘喜好，以及對後輩球員的忠告也一一分享，讓專訪內容更精采。

此行錦上添花，還有加維蘭表弟Nacho、好友Eduardo和餐廳員工等西班牙同鄉，他們雖然笑說香港人實在太急促，不斷「指示」攝製隊放下相機，盡情享受美食，但全程非常配合拍攝要求。他們的熱情也助加維蘭更趨投入，笑容愈來愈多。最終，專訪出街後甚有迴響，同鄉功不可沒。

《體住嚟食》港超外援篇有得做，無疑想乘勝追擊，現時正物色適合的訪問人選。各位球迷又會否有好提議？歡迎交流！
From: 星島日報

fake news完未？

又dani冇牌又傑助教打人

CLS [地道看足球] 首站 旺角大球場 愉園 vs 東方龍獅⚽️ 本地波 x 黃店遊 💛 大勝丼🍣響噹噹 | 全新系列 遊走香港球壇聖地 支持香港球員 推崇本土文化 - 靜鷹鷹鷹Hawks
DIDO W

跟住個場多返些少人
係去個下係煩搭車仲有班popo向出面

古基

各項賽事最新消息
港超聯
2020-11-21 東方龍獅 vs 晉峰 旺角大球場 15:00
2020-11-21 天水圍飛馬 vs 冠忠南區 元朗大球場 17:30
2020-11-22 標準流浪 vs 愉園 斧山道運動場 15:00
2020-11-22 傑志 vs 理文 旺角大球場 17:30

2020/21港超聯於有8支球隊參賽。其中4隊因外援工作證問題，開季只出戰菁英盃。足總考慮到球隊面對難題，經研究後將聯賽押後到本月21日開鑼，踢罷首兩輪賽事，再進行足總盃首輪分組賽；至於原定14日及15日的聯賽首輪賽事檔期將續安排菁英盃分組賽。

為符合AFC規定各地聯賽，一季至少要有27場的要求，港超聯會議商議後通過今季聯賽賽制有所微調。8支港超球隊在進行完雙循環比賽後，會以頭4隊和尾4隊分出「爭標組」和「護級組」，各組再以中立場打單循環，以定出聯賽冠軍和1支降班隊伍。足總盃分兩組踢單循環，小組首兩名出線再踢單淘汰制。其餘盃賽賽制不變。

足總今季取消「國援」名額，外援限制由上季的註7（5外援+1亞援+1國援）出4（任何援將）變為今季的註6（任何援將）出5（4任何援將+1超援），變相放寬有關規定，本地球員上陣時間勢再遞減。據悉，足總對「超級外援」的定義如下：以截止2020年6月為止的國際足協世界排名計算，如該球員曾參與由首50名內的國家所舉行之頂級聯賽最少一季，或曾代表首50名內的國家代表隊上陣1場國際賽事，即屬「超級外援」。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。

足總宣佈於11月7日起的賽事開始重新開放予球迷入場，但供佔用座位不得超過座位數目的75%，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。足總於比賽場地實施相應的衛生防疫措施，包括觀眾進入比賽場地前需接受體溫檢查及提交健康申報表，並必須於球場範圍內正確佩戴口罩。此外，觀眾於場內不可進食，但可飲用杯裝及紙包裝飲品(由於保障個人衛生關係，場內將不提供即棄杯予球迷使用)。新球季所有比賽由東網負責直播，直播詳情有待公佈。

健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

菁英盃分組賽
2020-11-15 晉峰 vs 愉園 B組 斧山道運動場 15:00
2020-11-15 東方龍獅 vs 冠忠南區 B組 旺角大球場 17:30
2020-11-18 標準流浪 vs 理文 A組 旺角大球場 20:00 東網直播

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣佈2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022世預賽暨2023亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)
AFC宣佈，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

今日兩場波都有飛可以放

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（和富大埔）、賓希路、陳衍光

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、方栢倫（畜力R&F）、山度士、班拿度、達施華、古安奴
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘、嚴啟華（深水埗）、曾健晃

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）、播磨浩謙（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（和富大埔）、安達、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩、北村祝（駒騰）

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）
Out：蕭栢霖、麥希裕、戴思聰、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

諗起當年連登對佢寄予厚望
未來港隊中堅接班人
仲成日上件fb洗板

大公報嘅燈力唔講得笑

啲筆直去晒簽外援同媽劇停

搵唔到人頂葉佳個位入波都係死

有興趣

呢個癲佬黎

炒贈票

我哋四大巴西尖刀 邊度洗護級

你係咪人嚟㗎
呢啲咁嘅社會人渣你都支持？

有冇搞錯咁快已經有人喺蒲崗村門口等？

港丙復興

呢樣真

對球員就維穩
對球證就兇狠

睇佢踢緊邊隊同你係邊隊球迷
如果佢係著港隊波衫大家一定讚佢醒目

燒比你老母睇啦柒頭

啱啱問過一個阿叔，佢話睇完呢度大半場可以落去下面睇魚丸。👍

出面連登仔又話香港波完全冇人睇， 我仲以為我可以一個人包場，呃人。😡

小組賽最重要一戰。今天，我們一起再踏斧山道。

From: 愉園fb

林衍廷：我到而家都唔知點解富力唔玩，但係足總可以做好啲去保障我地呢班球員囉

CLS 女足友誼賽 : 恆益 vs 大埔 (14/11/2020) 全場重溫

From: 女子足球天地

13哥

老波骨
其實冇乜野

證明你fb啲po吸到客

睇完而演仲可以搭27去埋旺角睇尾場

林衍廷：希望今季有正選，踢返好啲。始終攞完個獎之後自己喺富力都無乜有得踢，自己有啲唔檢點，希望做返好啲

林衍廷：愉園今季重點擺喺菁英盃，目標係入到四強，聯賽目標就中遊啦

喺富力都仲唔檢點就抵死啦~

今日場波佢冇份踢？

應該有啦掛

垃垃主場票價60, 20
傑志待定
其他全部80, 30

有冇季票

迷愉了

冇前超聯球員帶住，真係變護級隊

得伊藤同郭霆謙打過
何勉唐打頂級好似都好耐之前

咁你簽嗰份約冇保障到你 腳腫又可以點保障你？
衰啲咁講 腳腫連自己個聯賽都保障唔到幾多

晉峰 vs 愉園
4.20 4.33 1.61
+0.75 1.97 1.82
3.25球 1.95 1.85

東方 vs 藍區
1.50 4.20 4.50
-1 1.93 1.88
3球 1.82 1.97

From: 晉峰fb

1 林駿杰 [GK] [C]
8 卡爾特納
9 黃偉國
10 廖億誠
21 羅俊仁
23 佐敦布朗
29 羅浩賢
34 黃政德
77 何浚皓
83 曾仲楠
88 馬文政

14 羅澔陽 [GK]
5 鍾俊濠
6 茹子楠
11 梁創業
15 彭軍凡
17 何思哲
18 紀思昊
20 鄭璟昊
22 劉君正
38 艾拔簡勞

[GK] 鍾偉豪 1
查理史葛 4
[C] 盧斯安奴 6
袁世傑 7
米基爾 10
潘沛軒 11
林樂賢 13
艾迪比帝 14
黃浩然 15
林衍廷 32
羅拔奧度 47

[GK] 屠俊翹 17
張俊軒 2
翁煦濤 3
黃智康 9
馮梓軒 12
黎培基 16
林毅東 18
蕭志豪 23
楊迪麟 25
朱偉鈞 28
陳潤潼 33
莫漢睿 38

黑雙煞第一次一齊正選

五鬼

五鬼+fatgor

愉園應該好想要呢場，贏到就出線
唔使拖到出年1月2號

俊立到了

俊立同緊球證訓話

終於冇出楊迪倫

真係好想贏咁 係時候睇下版 黑雙煞

俊立：屌你老母呀

沙田

足總影啲相真係世界級

From: 港超聯fb

上季有雙葉差幾遠
今季又縮返
雖然未返到個架仔之前打港甲好似都係屈機

Hammer Hill，因山型似錘子而在百多年前以此命名，惟當時卻錯譯成「斧山」。斧山道運動場，去季是我們的主場，今午愉園足球隊再次踏足此地，按賽程編排是作客球隊身份。

曾經，斧山道運動場與馬仔坑足球場，都是預備組聯賽「聖地」，來到港超年代，這裡成為了頂級聯賽場地，草地質素遠勝昔日預備組「聖地」的歲月，從看台望向另一邊，水泥牆上那些不同運動項目的人型圖案，依舊沒變。

今日下午三時，愉園在此場地與晉峰交手，賽果關乎己隊爭取菁英盃準決賽席位的機會，我們已經準備好了。

Today 3pm, Happy Valley will play against Capital Resources, come and support us!

#hvaafootball #saplingcup

【我撐文字直播】晉峰 對 愉園

今場菁英盃賽事由 #余18 作文字直播，歡迎各位撐本地波球迷入來一起互動溝通講波經！

From: 我撐本地波

可以講埋斧山道怪風

【THIAGO🇧🇷 IS BACK！】

上季季中加盟高力北區嘅巴西中場泰亞高，今季會繼續為北區效力，佢今日已經喺香港接受緊十四日嘅自我隔離喇～

一齊嚟聽聽呢位喺中美洲、南美洲、非洲同亞洲聯賽都打滾過嘅中場球員，有咩想同高力北區嘅球迷講？

【球員資料】
姓名：泰亞高 Thiago LIMA DA SILVA
出生日期：1991年11月22日（28歲）
位置：中場/翼鋒
國籍：巴西
球衣號碼：9
身高：183cm
體重：81kg
前屬球會（節錄）：
2010-12 里奧白蘭高（聖保羅州聯賽）
2012-13 阿拉戈亞諾（巴丁）
2015-16 蒙地卡羅（澳甲）
2016 哥馬希亞（肯亞超）
2016-17 馬拿瓜（尼加拉瓜超）
2019 加義（澳甲）

#高力北區 #ndfc #evolving
#泰亞高 #Thiago #ThiagoSilva

今季心口唔係印「未來香港足球」？

有冇人有興趣 平放 東方門票 得返1-2張

落場嗰件係呀，球迷版印晉峰兩個字

同落場唔同 即刻無晒興趣

之前好多手足彈佢個未來香港足球樣衰

今年傑志踢亞冠定亞協？

心口兩隻大字都唔見得好

兩件都柒架啦但點解要分2個版本

未知，等亞洲足協公佈

黃政德

真
兩件都柒

用中文字唔係唔得
揀個好d嘅字體得唔得啫

晉峰

11分鐘，艾迪比帝禁區內接應林衍廷傳中，頭鎚攻門中柱

又 bruno又thiago

可以搵西咸crossover

又有個曼迷打氣

22分鐘，愉園罰球林樂賢操刀，查理史葛傳中令晉峰球員犯手球，球證判罰12碼。
24分鐘，米基爾「chip入」12碼，為愉園先開紀錄，1比0

球證西撚到

【ASANA 360 補骨素 x 我撐本地波】10月「最佳金球」同「最佳撲救」選舉，喺球迷朋友踴躍投票之下，較早前已經有結果，分別由理文中場亞哥斯達，同埋晉峰守門員林駿杰當選。兩位除咗獲得到由ASANA 360 補骨素送出嘅精美獎座，同埋「補骨素」兩樽之外，亦都直接進入季尾嘅總選，恭喜晒。

點平呀

炒飛狗死全家

你幾錢收返黎
點平法

贈券

晉峰定香港08勁？

JJ cls

2：0 Jaguar

女球迷定男球迷
JJ

80蚊仲要咁多空位都仲要炒 你有冇病

40分鐘，羅拔奧度接應林衍廷左路傳中輕鬆射入，愉園領先2比0

寶翠踢緊嗰場係唔係青年軍？

Fat哥好似好活躍咁

佢炒贈票

踢緊咩位，左右都有

3:0 都係Jaguar

上半場補時階段，愉園罰球開入禁區，羅拔奧度訓身飛頂破網，愉園拉開至3比0！

應該左閘掛

5折放 仲有3張

抄完未啊

CLS半場贏三粒

收皮啦傻閪

愉園係咪gel得

愉園有運嘅話 半場應該6：0

簽國腳級人馬觸礁再接再厲

羅傑承透露，新外援全由教練團挑選，但多個月前曾接洽在日職多季的30歲日本前國腳，以及在美職多年的25歲牙買加國腳，但談至最後階段準備簽約才告吹，現嘗試力斟一名在澳職的澳洲籍翼鋒：「未能成事在宣傳上是可惜，但教練團認為現有外援都是巴西兵，溝通更好可更快融入球隊。」

456在望
晉峰條中場幫唔到波

晉峰再唔簽人
聯賽都應該包硬底

成隊都唔知做緊乜 有戰術嘅心係好 但跟本班人都無咁嘅能力 而加變左四不像

唔係中柱嗰幾球已經456左

條友0成本 block左佢就ok

我覺得冇問題

放唔晒 球場放算

0 蚊贈券五折即係？

今日冇出茹子即刻差左好多

張飛上面寫可以轉售？

今季又係嘥左 身邊嘅人唔會幫到佢成長 有d野唔係出場就得 同咩人夾都好重要

av堅

俊立：come on中風～

你試下

我要

我0蚊同你收

大你 5毫

佢條片講到明今年要幫北區升超

林毅東

4-0

55分鐘，米基爾禁區內轉身冇人搶到佢波，佢再射入尾柱，愉園4比0。

5：0

晉峰要腳唔要波未

唔撚係掛
愉園都入到咁多球

58分鐘，愉園左路角球，羅拔奧度頂入，愉園領先到5比0！

Jaguar表現賽

港甲幻想又再破滅

另一個踢成點

6：0

果個大帝好似係水貨

70分鐘，愉園米基爾罰球直線破網，6比0

上兩場都睇得出佢人如其名成個大帝咁，好明顯係睇唔起香港波hea踢

唔打啦唔打啦

六件燊

牙國

99 曾文輝 [GK]
9 盧卡斯
10 辛祖
16 梁振邦 [C]
17 梁冠聰
18 鄭子森
29 奧利華
30 黃梓浩
33 艾華度
77 王力威
88 利馬

1 葉鴻輝 [GK]
26 廖富源 [GK]
3 迪高
6 翟廷峯
8 李嘉耀
23 黃威
27 陳浩瑋
55 馬希偉
80 鍾偉強

[GK] 蔡子濤 1
川瀨浩太 4
列文 6
史提芬彭利拿 7
[C] 佐佐木周 11
夏志明 14
積施利 18
比圖 20
鄭進泓 22
陳凱柏 26
陳港斌 34

[GK] 汪宁智 25
[GK] 謝德謙 29
劉浩霖 8
柏度 10
許宏鋒 12
陳廣豪 13
史提芬 19
林智豐 21

律師咁撚fit

史葛踢成點,有無行行企企?

最近記得有一次 我問好吹得嗰個教練攞飛 攞撚完多咗 上嚟問有冇人要 佢條撚樣夠膽問我攞飛諗住去賣

cls... 場場都唔播 寧願變返閉門

補時階段，晉峰巧妙組織上前場，最後由卡爾特納禁區外抽射破蛋，愉園6比1晉峰完場。

講真 疫情下有得入場睇都係少左
東方都唔播 鳩到呢

釋放陳浩瑋

希望疫情加劇又來閉門作賽

又出風水龍

踢完波開ig睇愉園ig贏6:1

好撚嬲。。 呢啲艱難時刻搵人退一步啦

南區今次死撚硬
同晉峰一齊護級啦賤人

晉峰簽人未

晉峰係唔係踢唔掂一周雙賽 chur 乾晒

爛船仲有三斤釘
打9981斬應該護到級

唔係話用抗疫基金直播咩

頭15場

對晉峰都谷唔起 踢閪咩
地區波完了

嘩屌你av堅終於唔係得5個後備

神清又中

林明幀真係黎左香港
唔知係咪羅生請

超級外援？

馬國國波

飛馬 假波

但十四日，咪趕唔切聽日記者會

我都想去搵你呀

唯有下下星期一先記者會啦

好似當年畢基咁請黎做個頂級超援個記者會

又冇直播
執柒左佢啦足總

盧卡斯三碼空門唔入

佢差唔多場場都入

果然東方爛區超級西波
冇update

暫時場面平靜

目測東方踢緊4-2-3-1

當年專登入旺角場同佢影相

無戰術大戰

Kota同肥馬推撞

愉園咪用鬼恰晉峰，無鬼佢會咁輕鬆

用鬼去恰人贏人有乜意思

子彈右路橫傳，佐佐木周頂中楣

肥彭禁區頂正中間射罰球 中人牆

光頭呢球好似係交失

唔係442咩

CLS 播磨浩謙加盟標準流浪 流浪總監李輝立訪問

辛祖比盧卡斯企後少少

牙周對東方後防構成比較大威脅

球棍堅向旁證投訴

Kota撞低辛祖，拎黃

東方盧卡斯1-0

盧卡斯禁區頂無人看守，直射破網

南區offside

offside波永遠最靚

鄭進泓踢得好搏命
牙周係藍區前場最大威脅
列文屌球證拎黃

HT 東方 1-0 藍區
38’ 盧卡斯

生意已經差
隊波又keep住閪
無良柏激死未

個廿萬涷過水

準備爭冠

有盃捧 開心啦

曾文輝out
葉鴻輝in

【港足專題】大埔兄弟和富再聚 呂志興領軍爭升乙組
記者：麥馬高、周頌謙、黃雅文
2020-11-15

本地丙組足球聯賽今日開鑼，下午在跑馬地遊樂場上演和富社企大戰福建，「和富」憑葉佳梅開二度取勝。球迷對和富社企的陣容絕不陌生，陣中有多名前大埔舊將，包括呂志興、葉佳和彭梓𨫡。呂志興對獨媒表示，希望能透過訓練和比賽培養年輕球員，「盡力啦，大家一齊踢好波。」

「和富社企」球員大多居住在大埔及北區，球隊最近每週練習兩課，安排了多場友誼賽。呂志興指，球隊練習時不太齊人，所以仍需時磨合，「丙組盡量俾𡃁仔踢吧。」

李宗德邀請大埔舊將加盟
「大埔有邀請我同佳哥，但應承咗呢邊就踢呢邊。」繼上季後，呂志興今季再兼任球隊主教練，呂志興表示，「和富社企」的目標是「想大埔人一齊踢」，今季便有多名前大埔的U18的球員。他透露，由會長李宗德邀請了一眾大埔舊將加盟，並希望給予年輕球員更多階梯，「我哋目標係升乙組，如果踢得好會放佢哋走。」呂志興指，「和富社企」希望透過足球參與更多社區活動，如不同的區內探訪。

除了是「和富社企」主教練，呂志興今年同在大埔任教青年軍。然而，大埔、元朗自降甲組，富力R&F退場，港超聯剩下八支球隊，本地球市再次進入冰河時期。

呂志興：香港足球點都要撐
曾被譽富善邨「施丹」，呂志興穿上大埔10號球衣多年，由丙組到甲組，由甲組到乙組，再重新升班；十多年來和球隊齊上齊落。今季港超聯沒有大埔，呂志興認為，「香港足球點都要撐」，指球圈中有很多有心人，希望能適應逆境撐下去。他有感而發說，「唔好剩係鬧，香港足球係咁嘅水平就係咁嘅水平，可能唔啱聽，但唔得嘅其實都要支持嫁嘛。」

「以前喺大埔人一條心，但去到職業就要交成績，無計啦，去到後期大家都明嘅。」那些年，大埔兄弟班殺上甲組，告訴球迷足可圓夢，球事如足球小將般夢幻。

李威廉、李康廉、趙俊傑、蘇來強和李瀚灝其後他投，呂志興和陳旭智則矢志不渝，一直留效大埔。陳旭智今季執教大埔，呂志興則領軍和富，兄弟分道揚鑣。呂志興表示，每名職業球員都希望有好發展，「睇得好化吧，做好自己就可以。」他透露在大埔第一次降班時，曾有球隊邀請加盟，最後還是繼續做「大埔人」。

葉佳為情義踢和富
場上威風八面的是老將葉佳，他今場梅開二度，教材式示範柱躉中鋒和如何射罰球。葉佳去季效力甲組南華，他透露上季已收到李宗德的邀請，但因為和南華有兩年合約，遂在今年改投和富。「南華今季青春班，其實北區都有搵我，但應承咗和富，唔單單係為錢，仲係對李生嘅情義。」

兼任守門員教練的彭梓𨫡同是老朋友，他目前在學校擔任文員。他表示將會繼續進修讀書，並正在唸B級教練課程，「鍾意踢波，去邊都會快樂。我唔會離開足球，會教下波，但唔會全職。」在半場休息期間，葉佳和彭梓𨫡亦對其他球員講解戰術。

陣中另一球員、本地資深足球教練溫遠雄大讚「和富社企」的架構很好，指高層十分關顧球員，會向球員派防疫用品和利是，「利是有名，好窩心，好為球員著想。」

李宗德探班為球隊打氣
果然，和富社企的會長李宗德亦有到場探班，大讚球隊有永不放棄的精神，希望球隊能繼續努力，「和富想為香港打氣，你哋都要為香港打氣。」他更點名感謝葉佳回歸，「有啲球員識咗十幾年，由大埔睇到依加，真係好高興，大家繼續努力。」
From: 獨立媒體

12碼咩料呀

東方手球，藍區12m

邊個 睇唔到

藍區佐佐木周入12m 1-1

牙周 1-1

我都睇唔到，要睇返精華

藍區球迷唔打氣

柏度、史提芬來了

好似比大埔更有大埔味道

Y

東方打氣好大聲，藍區坐晒喺度

好似畢爾包咁

人地巴斯克 咁有無大埔語

肥彭內切扭過兩件，射無力地波俾牙輝救到

都好似幾場無打氣了

香港仔唔嬲都無咩聲

柏度好麻麻

以前個班 we the south 呢

聽講換阿輝出黎係想佢透過救到12m去拎仁和堂mom
可惜救唔到

東方辛祖2-1

妹祖

Link

辛祖禁區內扭兩件，射左邊破網

老豆搵仔

？

影個仔比人撚

70分鐘，東方龍獅祖接應長傳，禁區內以1敵3下，射近柱破網，再度領先2比1

水彈點解要落嚟攞波 on99

Kota推跌人，無牌

盧卡斯拖延時間拎黃

入場人數：794
許宏峰踢中堅

南區咩陣嚟

佢個仔好撚廢 仲要唔收身

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (15)

而家係垃圾時間

牙輝神救

柏度射門高出好多

藍區比圖2-2

比圖

比圖禁區內右邊直射破網

東方迪高3-2

CLS波

鍾偉強in

藍區史提芬3-3

同老豆慶祝

FT 東方 3-3 藍區
38’ 盧卡斯
53’ 佐佐木周 (PEN)
70’ 辛祖
90’ 比圖
90’+1’ 迪高
90’+4’ 史提芬

90分鐘後入3球，cls

撐警爛區 不了

兩隊西波負負得正

燈

Sor我燈咗

南區贏唔到
東方 愉園宣布出線

甲組隊大埔有咩人？

已知有李翰灝、安基斯、史建威

咁大埔同和富又有冇關係
AB隊？

都係和富贊助

高力北區季前「拜神」祈求順利
朱主席勉勵球隊爭佳績嘗試衝超

高力北區今午（15日）約戰乙組球隊斯巴達（淦源）友賽，為下周日聯賽「開鑼戰」對港菁(景峰)作為準備。賽前，該地區球隊儆祈備金豬菓品，由會長彭德忠及主席朱浩賢帶領職、球員上香，祈求新球季諸事順利、球員比賽平安及爭取得佳績，而朱主席賽前勉勵隊員時，期盼球隊在主教練蔡仲賢帶領下有好表現，在成績方面可以更上層樓，甚至嘗試衝超！

＃北區衝超
＃利利是是
＃人強馬壯

今日 紅vs藍

高力北區熱身賽五球輕取斯巴達

上季亮相甲組的高力北區，今午（15日）於粉嶺遊樂場與斯巴達「拍跳」，憑着新加盟的黎洛賢「梅開二度」，以五球淨勝對手。

儘管前韋斯咸青年軍射手般奴及巴西前鋒泰亞高未有亮相，但「全華班」出擊的高力北區，憑着兩名具港超經驗的新兵黎洛賢及黃榮傑領軍下，上半場已取得三球領先優勢；蘇啟俊於比賽初段藉對手後防誤會而先開紀錄，「孖指」梁國威接應「BB」黎洛賢左路角球開出近門頭頂建功擴大比分，而黎洛賢完上半場前單刀得手，助球隊取得三球遙領優勢。

易邊後，上季効力港超球隊愉園的黃榮傑退下火線。北區調入一些青年球員，然而依然主導形勢，而愈戰愈勇的「BB」更不時策動攻勢，若非對方守門員有力挽狂瀾演出，不然或許多失，不過，不過，射門欲極強的黎洛賢的終成功「起孖」，而葛祖威也不甘後人，完場前於禁區頂「爆」贏敵衛單刀射成5﹕0完場。

主教練蔡仲賢表示﹕「今季獲得續用的兩名外援般奴及泰亞高已返抵香港，現於酒店拉受14日自我隔離，而球隊計劃盡用三名外援名額，另一外援容後公布。由於球隊今季獲黎洛賢、黃榮傑及李樹烊等具質素及經驗的球員加盟，球隊的整體實力有所提升，希望新一季能夠取得理想成績。」

高力北區新一季球員名單﹕葉駿桓、黃梓豪、黃子康、石偉樂、王國強、梁善豐、黎洛賢、迪亞高、般奴、羅日朗、陳家成、韓龍、賴啟卓、朱浚謙、黃榮傑、蘇啟俊、馬國軍、黃志聰、伍栢衝、葛祖威、謝振財、梁國威、李樹烊、黃子康。

3場冇直播 總共入19粒
1場有直播 0比0

造星仔會唔會落到甲組都無正選踢

是M子的帖文起了作用

個時傑志個青訓隊長又唔見左

黃子康上季踢富力 有一場正選
都算唔錯

邊位

「感謝守門員梁文禮、後衛陸子豪、中場傅樹聲、陳家興、張俊豐、周鎧傑及前鋒楊子杰此前對球會的付出及貢獻，新一季以上球員將會轉投其他球會，祝願他們能夠在新球會發展順利！

#高力北區 #ndfc #evolving」

都冇啵 余定俞xx

陸子豪都係傑志

東方班人原來會打氣架？

星期三有冇人想見粉紅色衫嘅小妹

嗌到好撚大聲

冇

入場啦

冇人入場我返屋企睇踩過界算

無精華？

冇咁快啦琴晚都接近十點

咁耐

有線有魚蛋精華

垃圾東網

黑豹好似幾對辦

晉峰啲後衛太細粒
輕鬆屈身型

上幾場冇咩支援 起腳都冇咁制

有線都有東方精華 頭先播新聞見到

個名單打咗兩次黃子康 可能其中一個本身想打俞永康打錯

專業既係唔同啲

剪片都剪咁耐

Push

1000